被控元旦日攜索帶氣球 辯方稱氣球是給子女的禮物 電工獲撤控兼贏訟費

民陣今年發起「元旦大遊行」，活動及後演變成警民衝突。一名 39 歲電工被指當日在港鐵銅鑼灣站外管有索帶及氣球，被控一項管有攻擊性武器或適合作非法用途工具罪。案件今日在東區裁判法院再訊時，控方以證據不足為由申請撤銷控罪，電工獲當庭無罪釋放。辯方申請訟費，重申被告攜有涉案物品是合理，且被告一早已向警方表明電工身份，而涉案氣球則是買給子女的禮物，裁判官最終判被告贏得訟費。

馮志強（ 39 歲，電工 ) 被指於本年 1 月 1 日，於銅鑼灣站 E 出口管有一包塑料索帶、一隻白色手套、一個黑色口罩、一包氣球及一樽白色油。

控方今日申請撤控，指無法在毫無合理疑點下指控被告有意圖非法使用涉案物品，申請獲批，被告當庭無罪釋放。辯方申請訟費，指被告在地盤工作仼職電工，攜有涉案物品屬合理，而氣球則是送予其子女的禮物，相關物品當時放在背囊內，從未被使用。控方承認被告在被截查後曾向警方表明電工身份，但以自招嫌疑為由反對訟費，指當日並非工作日，而被告被捕後亦一直保持緘默，沒有解釋。主任裁判官錢禮則強調，被捕人士有權保持緘默，此行為並不構成自招嫌疑，最終批准被告的訟費申請。

主任裁判官錢禮則強調，被捕人士有權保持緘默，此行為並不構成自招嫌疑

我無野講

索帶，汽球都係武器
屌你老母死黑狗死律政真係全家死淨一個都無天理

主任裁判官錢禮則強調，被捕人士有權保持緘默，此行為並不構成自招嫌疑

濫捕係問題

濫捕, 鳩告, 成個港共政權都係罪犯

期間失業, 金錢同心理以及無故痛失自由又點賠償呢？
警察告人失敗輸既錢係咩人既錢？
平民贏返訟費當過程中所受到種種困難拉返都係輸

但係佢畀完gphone出國之後又唔再畀

錢禮算係咁

鳩告鳩拉完冇後果

同高尚情操比算係咁

律政嗰班閪人無料都照入
好得閒?

黑警有病
電工無索帶係身點開工

黑警有條賓州自招嫌疑
有機會係強姦犯

工作日先帶得工具出街咩

律政屍上訴

俾返個氣球小朋友啦 死黑警

兼職犯法？

大把人返工放假都揹同一個袋
放假個袋有返工嘅架生有咩出奇

有索帶都拉，遲下女人有bra帶都拉

痴線帶索帶氣球都拉

秘撈要搵勞工署唔係黑警

早個幾禮拜錢官另一單case先判完被告無罪，不過自招嫌疑要畀訟費
呢度屌到佢仆街

畜聾出黎行都成身索帶
好強攻擊力